%subsection normal mode
Recordem que 
\subsubsection{Accés al mode}
Des de qualsevol mode es pot accedir al \eng{Normal mode} mitjançant:

\begin{boxitem}
\item[\texttt{<ESC>}] \index{\texttt{<ESC>}} Accés a \eng{Normal mode} des de qualsevol mode. 
        Si s'està introduïnt una comanda en un altre mode i es vol accedir al \eng{Normal mode} s'ha de pitjar 2 vegades \texttt{<ESC>}, una per cancel·lar la comanda i una altra per tornar a \eng{Normal mode}.
\end{boxitem}


\subsubsection{Desplaçament}
Hi ha una gran diversitat de comandes per a desplaçar-se pel document:

\begin{boxitem}
\item[\texttt{j}] \index{j} Línia a dalt.
\item[\texttt{k}] \index{k} Línia abaix.
\item[\texttt{h}] \index{h} Caràcter a l'esquerra.
\item[\texttt{l}] \index{l} Caràcter a la dreta.
\item[\texttt{0}] \index{0} Principi de línia.
\item[\texttt{\$}] \index{\$} Final de línia.
\item[\texttt{w}] \index{w} Següent paraula, situa el cursor al principi de la següent paraula. Abreviació de \eng{word} %(certs caràcters es consideren paraules). Abreviació de \eng{word}.
\item[\texttt{W}] \index{W} Següent conjunt de caràcters, desplaçament d'espai en espai. Abreviació de \eng{Words}.
\item[\texttt{e}] \index{e} Final de paraula, situa el cursor al final de la paraula. Abreviació d'\eng{end}.
\item[\texttt{E}] \index{E} Final del conjunt de caràcters, desplaçament d'espai en espai. Abreviació d'\eng{Ends}.
\item[\texttt{b}] \index{b} Anterior paraula, situa el cursor al principi de la paraula. Abreviació de \eng{back}.
\item[\texttt{B}] \index{B} Anterior conjunt de caràcters, desplaçament d'espai en espai. Abreviació de \eng{Backs}.
\item[\texttt{f + char}] \index{f} Cerca la primera coincidència amb el caràcter indicat, buscant des del cursor fins al final de la línia. Situa el cursor a sobre del caràcter. Abreviació de \eng{find}.
\item[\texttt{F + char}] \index{F} Cerca la primera coincidència amb el caràcter indicat, buscant des del cursor fins al principi de la línia. Situa el cursor a sobre del caràcter. Abreviació de \eng{Find}.
\item[\texttt{t + char}] \index{t} Cerca la primera coincidència amb el caràcter indicat, buscant des del cursor fins al final de la línia. Situa el cursor un caràcter abans (a l'esquerra) del caràcter indicat. Abreviació de \eng{'til}
\item[\texttt{T + char}] \index{T} Cerca la primera coincidència amb el caràcter indicat, buscant des del cursor fins al final de la línia. Situa el cursor un caràcter abans (a la dreta) del caràcter indicat. Abreviació de \eng{'Til}.
\item[\texttt{gg}] \index{gg} Inici del document, situa el cursor al primer caràcter de la primera línia del fitxer.
\item[\texttt{G}] \index{G} Final del document, situa el cursor al primer caràcter de la última línia del fitxer.
\item[\texttt{\%}] \index{\%} Caràcters d'obertura i tancament (com [ ]), situa el cursor al primer caràcter d'obertura si no s'està dins la regió i al caràcter de tancament si s'està dins la regió.
% \item[\texttt{}] \index{}
% \item[\verb+\{+]  \index{\verb+\{+} Següent línia en blanc.
% \item[\verb+\}+] \index{\verb+\}+}} Anterior línia en blanc.
\end{boxitem}

\begin{exercici}
    Obriu el codi que podeu trobar a \texttt{exemples/hello\_world.c}, el qual és:
    \lstinputlisting{exemples/hello_world.c}
    Proveu i expliqueu amb les vostres paraules les diferencies que observeu entre les següents parelles de comandes, executeu-les diverses vegades:
    \begin{itemize}
        \item \texttt{w, W}
        \item \texttt{e, E}
        \item \texttt{b, B}
    \end{itemize}
\end{exercici}

La millor manera d'aprendre una comanda és provant-la, no vulgueu aprendre totes de cop perquè és impossible! 
Aneu incorporant poc a poc comandes, per exemple, comenceu amb \texttt{j, k, l, h, w, b}, un cop les utilitzeu de manera regular, incorporeu-ne de noves. 
Aquest és un petit consell, però potser a vosaltres us funciona millor un altre métode.

\begin{exercici}
    Proveu totes les comandes de desplaçament explicades. Quines us semblen més útils? Quines creieu que us serà més fàcil incorporar en el vostre dia a dia utilitzant Vim?
\end{exercici}

En general, totes les comandes de Vim següeixen la mateixa lògica:

\begin{boxitem}
\item[\texttt{N + comanda}] Executa \texttt{N} vegades, repeticions, la \texttt{comanda} indicada a continuació. Es pot aplicar a qualsevol comanda de \eng{Normal mode}.
\end{boxitem}

\begin{exercici}
    Executeu al fitxer \texttt{exemple/hello\_world.c} les següents comandes, totes seguides, i per cadascuna indiqueu a quina posició del document esteu situats. 
    A la part inferior de Vim aparèixen dos números que indiquen la línia i el caràcter en el que està situat el cursor, seguint el format: línia\_x,caràcter\_y; podeu utilitzar aquesta sintaxi per l'exercici.
    \begin{itemize}
        \item \texttt{G} %12,1
        \item \texttt{3k} %9,1
        \item \texttt{\%} %9,47
        \item \texttt{Fn} %9,38
        \item \texttt{k} %8,1
        \item \texttt{5k} %3,13
        \item \texttt{b} %3,10
        \item \texttt{0} %3,1
        \item \texttt{3j} %6,1
        \item \texttt{t=} %6,14
        % \item \texttt{} %
    \end{itemize}
\end{exercici}

\begin{exercici}
    Executeu les comandes de desplaçament amb diferent número de repeticions al fitxer \texttt{exemple/hello\_world.c}, per exemple: \texttt{5w}. 
    Indiqueu quines comandes realitzeu i en quina posició us situeu, podeu utilitzar el mateix format que a l'exercici anterior.
\end{exercici}

\subsubsection{Entrada a mode Insert}
\subsubsection{Eliminació} %posar tambe c
\subsubsection{Selecció}
\subsubsection{Copiar i enganxar}
\subsubsection{Buscar}
\subsubsection{Desfer i refer}
\subsubsection{Identació}
\subsubsection{Macros}

